心底話 （轉載）

#轉載
（我係whatsapp收到 真係唔知出處 知道既幫我加返條link 感謝）

我唔知道我係唔係暴徒
有人話 有武器就係暴徒
有人話 令到社會無秩序就係暴徒
有人話 警察叫左清場都唔走
係暴徒

每次出完去 番到屋企
都要解釋一輪 我點解要出去
佢地唔係支持修例
但話我唔應該咁野蠻
用封死條路 來威脅政府
或者 我真係好野蠻
我1993年出世
以前細個嘅香港 我生活得好開心
周圍唔會好似而家咁多人
條街唔會有普通話人無理取鬧
唔會有咁多人有精神病
打開報紙唔會見到日日咁多人跳樓
以前放左學 媽咪會帶我去公園玩
以前生活壓力無咁大
好多媽咪都唔洗番工
有好多時間陪小朋友
小朋友讀書好開心
唔洗同人爭學位 學校唔會為左爭排名瘋狂chur學生
而家日日信箱都收到樓盤廣告 示範單位
但住緊劏房嘅家庭 排幾年都未有一個公屋單位
點解香港而家攪成咁
唔好話咩9/6 12/6 平時生活都已經似打仗
點解比人打比人拉 都要出尼
因為我地已經無野可以輸
平時上baby kingdom見到好多媽媽
佢地生唔到bb 卵子/精子形態差、高齡
好多40幾歲 流產過幾次 都不斷搵方法想生bb
你可能會話 生唔到咪唔好生 生左出尼有問題害左個小朋友
你有無諗過 點解要攪成咁 一對夫婦 想有自己下一代 有咩出奇 有咩問題 有邊個唔想有仔趁嫩生
話人口老化 鼓勵生育 兩公婆番工番到狗咁都唔夠錢上樓 點生？ 到上到樓都已經40幾 係邊個問題？
然而 香港有一班人 手揸幾層樓 貴租放出去 有幾多係講純正廣東話 用我地辛辛苦苦搵番尼嘅錢 去比佢地嘅小朋友出國讀書
係香港 你想接受優質教育 要「sponsor」學校 如果唔係 就接受國民教育
我好慶幸我好幸福 我嘅父母比到好好嘅生活質素我
但我好內疚 因為我無信心 比到一樣嘅生活質素比我嘅下一代
然後係呢個時候同我講 我就快連自由都比唔到佢地 我真係接受唔到
我接受唔到 佢地第日要擔心自己會唔會講錯野比人拉 所有政府嘅施政都要硬食 表達就要比警察打
香港以前唔係咁
樓價高企 我忍
番工工時長但最低工資每小時37.5 我忍
醫療系統因爲大量新移民不勝負荷 我忍
香港人連想放假享受下自己地方 但地方已經比大量「遊客」霸佔 只好選擇留係屋企 我忍
交通費加價 我忍
有錢人暢通無阻行西隧過海 窮人繼續塞紅隧
你話：西隧私人架喎 我想講 103萬人遊行完 都可以話繼續二讀三讀 唔好同我講無辦法
我地愈來愈似乞衣咁等每一年施政報告/財政預算案 睇下自己有無得受惠 而我果4000蚊重未收到
有人話 唔中意咪移民囉
我想講嘅係 有班人 手已經攞住英國/美國國籍 就講埋啲風涼話 你有錢 恭喜你 可能你而家擁有嘅野 係你嘅付出得番尼嘅 但好多人無你咁好彩 就算努力左 都唔一定有回報 你覺得公平咩
我地想去個旅行都要搶平機票 左儲右儲 家長幫小朋友逃學去避開peak season捱貴機票
有人話 遲早都一國一際啦
我想講嘅係 而家先過左50年不變嘅22年 而家要我放棄埋果28年 我唔甘心
有人話 做咩都無用架啦
我想講嘅係 有無用我唔知 但試都唔試就叫我放棄 我唔係啲咁嘅人
所以我要用任何方法去試
我想要嘅 唔係咩英國收番香港 唔係咩香港獨立
我淨係想要番 以前嘅香港
一個未被污染嘅香港
香港係我地屋企 如果連自己都放棄 就無人會幫我地

香港需要你 ❣